好覆雜, 唔知點講

廿七年前 我出世,
因為媽媽有精神病, 我就跟住嬤嬤大,
咁嬤嬤一直同我丫叔住, 之後佢去左老人院, 我繼續跟住佢住, 直到依家,

咁爸爸一路有比錢丫叔做我嘅生活費/家用, 幾年前我出黎做野,
講好左, 佢比一半我比一半,
但係去到上年我失業, 無收入, 我依家又進修緊, 要留返啲積蓄交學費,
於是睇下爸爸可唔可以幫手,結果佢又話好窮, 叫丫叔收順啲.
明明返地盤, 收入一定夠carry我, 問佢點解咁窮佢又唔肯答我.

其實幾年前我就發現佢, 好定時晚飯時間就會同一個神秘人講電話,
啲語氣係勁溫柔. 不時又會有啲食物, eg: 雞, 米粉, 菜乾, 蠟腸....
叫我特登入去拎, 佢話食唔晒, 人地比嘅,

講到咁大家應該明我想暗示嘅point.

我知我有哩個念頭好不孝, 始終佢必我出黎, 但我睇法係,
你如果知道條件唔好, 當初點解你要生我出黎, 然後廿幾年淨係比錢, 咩都無再理
我可以舉下例, 無接過放學, 無去過主題公園, 好多一家大細會做嘅野都無做過.

我覺得自己童年是0. 同其他小朋友真係過得好唔同.

我想表達ge係, 你生我出黎咁對我, 你依家又係出面搞多頭住家仲收收埋埋, 你當我同我老母係乜?

加油呀樓主